%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015, 2020 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2020}
\newcommand{\debmtgmonth}{7}
\newcommand{\debmtgdate}{18}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{187}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/FC=8(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{2020$BG/(B6$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"!&4X@>9gF1(BDebian$BJY6/2q(B}

2020$BG/(B6$B7n(B29$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$H4X@>(BDebian$BJY6/2q$N9gF1$G%*%s%i%$%s$K$h$k(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#;22C<T$O(B12$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<$O!V(B2020 MiniDebConf Online $B6&M-2q!W$H$7$F!";22C<T$,=i$a$F3+:E$5$l$?(BMiniDebConf$B$N%;%_%J!<%S%G%*$r8+$F3X$s$@$3$H!"46$8$?$3$H$r6&M-$7$^$7$?!#(B

\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item $B%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$K$D$$$FJ9$$$F$_$?$$$3$H$,$"$l$P65$($F$/$@$5$$(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202007/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image202007/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%\dancersection{titme}{username}
%-------------------------------------------------------------------------------

\dancersection{10$BG/$V$j$N%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/(B}{$BLn<s5.;L(B}

$B2a5n!"(B2010$BG/(B3$B7n$K9T$o$l$?Bh(B62$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$G$O(B
$B!V%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$G2hA|G'<1$7$F$_$?!W(B
$B$H$$$&%?%$%H%k$GK\>190E5$5$s$,H/I=$r$5$l$F$$$^$7$?!#(B

$B$=$l$+$i(B10$BG/$,7P2a$7$?(B2020$BG/(B7$B7n8=:_!"%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$r$H$j$^$/(B
$B>u67$,$I$N$h$&$KJQ2=$7$?$+$rPmbWE*$K8+$F$$$-$^$9!#(B

$B$^$?!"8D?ME*$K3+H/!"8x3+$7$F$$$k@.2L$K$D$F$b>R2p$7$^$9!#(B

\subsection{$B%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$N$*5$;}$A(B}

$B$^$:!"%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$K$D$$$F$N87L)$G$O$J$$!"$J$s$H$J$/$J$*5$;}$A$G(B
$B35MW$r2r@b$7$^$9!#(B

$B%Q!<%;%W%H%m%s(B(\url{https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%BB%E3%83%97%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%B3})$B$H8F$P$l$k!"?M4V$NG>(B($B%K%e!<%m%s(B)$B$rLO$7$?1i;;%f%K%C%H$,$"$j$^$9!#(B
$B$3$l$OF~NO?.9f(BX$B$KBP$7!"=E$_(BW$B$r>h$8%P%$%"%9(Bb$B$r2C;;$7$?7k2L(BY$B$r$($kC1=c$J%f%K%C%H$G$9!#$5$i$K!"(BY$B$KBP$73h@-2=4X?t$H8F$P$l$k4X?t$rE,MQ$7$=$N7k2L$rJ,N`%?%9%/$N7k2L$H$7$F9M$($^$9!#(B

$BJ,N`$,@5$7$$$J$i(B1$B$r!"4V0c$C$F$$$k$J$i(B0$B$rJV$94X?t$H9M$(!"<B:]$KMQ0U$7$?%G!<%?$r$b$A$$$F71N}$r9T$$$^$9!#71N}$O!"5U8m:9EAGE(B($B%P%C%/%W%m%Q%2!<%7%g%s(B)$B$H$$$&<jK!$r;H$$!"5a$a$i$l$?7k2L$H71N}%G!<%?>e$N@52r$H$N8m:9$r:G>.2=$9$k$h$&!"=E$_$rD4@0$7$F$$$-$^$9!#(B

$BC10l$N%Q!<%;%W%H%m%s$O(BAND$B$d(BOR$B$rI=8=$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#%Q!<%;%W%H%m%s$N<0$O@~7AJ,N%6-3&$rI=$7$F$$$k$H9M$($k$3$H$GD>46E*$KM}2r$G$-$k$G$7$g$&!#(B
$B$5$i$K$O!"(BXOR$B$O<B8=$G$-$J$$$3$H$bM}2r$G$-$k$H;W$$$^$9(B(1$B$D$ND>@~$GJ,N%$G$-$J$$$?$a(B)$B!#(B

$B%K%e!<%m%s$rA}$d$7$?$j!"B?CJ$K@\B3$9$k$3$H$G!"$h$jJ#;($JHs@~7AJ,N%$,2DG=$H$J$j$^$9!#$3$NCJ?t$,35$M(B4$BCJ0J>e$K$J$C$?$b$N$r%G%#!<%W%i!<%K%s%0$H8F$V$3$H$,B?$$$h$&$G$9!#(B

\subsection{$B%V%l%$%/%9%k!<(B}

2012$BG/$K!"(BGoogle$B$,(B''Using large-scale brain simulations for machine learning and A.I.''(\url{https://blog.google/topics/machine-learning/using-large-scale-brain-simulations-for/})$B$H$$$&(Bblog$B5-;v$HO@J8(B
(\url{http://static.googleusercontent.com/media/research.google.com/ja//archive/unsupervised_icml2012.pdf})
$B$r8x3+$7$^$7$?!#(B
16$B%3%"$r$b$D%^%7%s(B169$BBf$r6n;H$7!"BgNL$N2hA|$r71N}$9$k$3$H$G65;U$J$7$G?MBN$dG-$NFCD'$r3MF@$7$?$HOCBj$K$J$j$^$7$?!#$3$N$H$-$K:NMQ$5$l$?%"!<%-%F%/%A%c$O(BAutoAEncoder$B$H8F$P$l$k$b$N$G$9!#(B

AutoEncoder$B$OF~NOB&$H=PNOB&$,Ey$7$/$J$k$h$&$K9=@.$5$l$?B?CJ%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$G!"F~=PNO2hA|$h$j$b>.$5$J%Y%/%H%kI=8=$K$h$C$F!"F~NO2hA|$NFCD'$r3MF@$9$k$3$H$,$G$-$k$b$N$G$9!#(B
AutoEncoder$B$,9T$C$F$$$k$3$H$O!"0l<o$N<!8505=L$H$b$$$($^$9!#%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$rMQ$$$J$$<!8505=L<jK!$b$"$j$^$9$,!"B?CJ%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/(B($B%G%#!<%W%i!<%K%s%0(B)$B$,<BMQ$K$J$k$3$H$r<($7$?Bg$-$J0lJb$G$7$?!#(B

\subsection{$B%V%l%$%/%9%k!<<B8=MWAG(B}

$B=>Mh$N%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$,Jz$($F$$$?2]Bj$r2r7h$7$?MWAG$K$O$5$^$6$^$J$b$N$,$"$j$^$9!#(B

\begin{description}
\item[$B7W;;;q8;$N8~>e(B] \mbox{} \\
  $B;d$,%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$K?($l$?(B1995$BG/$N;~E@$G!"<B:]$KMxMQ$5$l$F$$$?%3%s%T%e!<%?$N%9%Z%C%/$O<!$N$h$&$J$b$N$G$7$?!#(B
  \begin{itemize}
  \item PA-RISC 25Mhz
  \item $B%a%b%j(B16MB
  \end{itemize}
  $B$=$b$=$bMxMQ2DG=$J%a%b%j$,>/$J$/!"Bg$-$J%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/9=B$$r;}$D$3$H<+BN$,:$Fq$G$7$?!#8=Be$K$*$$$F$O%9%^!<%H%U%)%s$G$b(B4GB$BDxEY$N%a%b%j$rEk:\$9$k$b$N$bDA$7$/$"$j$^$;$s!#(B
\item[GPGPU$B$N0lHL2=(B] \mbox{} \\
  CPU$B<+BN$bEv;~$HHf3S$7$F$+$J$j9bB.$K$O$J$j$^$7$?$,!"C10l%3%"$"$?$j$N=hM}G=NO8~>e$K$O8B3&$,8+$($D$D$"$j$^$9!#0lJ}$G%0%i%U%#%C%/%9=hM}8~$1$K@_7W$5$l$?(BGPU$B$r$h$j0lHLE*$J%3%s%T%e!<%F%#%s%0$K1~MQ$9$k4D6-$,@0Hw$5$l$F$-$^$7$?!#(B\\
  GPU$B$OFC$KJBNs7W;;$rF@0U$H$7$F$*$j!"B?CJ%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$N1i;;$H$OHs>o$KAj@-$,$h$/!"$=$NJ}8~$X?J2=$7$F$$$C$F$$$^$9!#(B
\item[$BBg5,LO%G!<%?%;%C%H$N3H=<(B]  \mbox{} \\
  Google$B$NG-$NNc$G3hLv$7$?$N$O!"(BGoogle photos$B$d(BFacebook album$BEy!"2hA|%G!<%?$rBgNL$K<}=8$G$-$k%W%i%C%H%U%)!<%`$NB8:_$G$7$?!#(B\\
  $B$5$i$K!"%i%Y%k(B($BJ*BN$N<oJL>pJs(B)$B$rIUM?$7$?%G!<%?%;%C%H$bA}$($F$$$-$^$9!#$3$l$K$O%/%i%&%I%=!<%7%s%0%5!<%S%9$N3H=<(B(Amazon Mechanical Turk, Cloudworks$BEy(B)$B$b4sM?$7$F$$$^$9!#(B
\item[$B5;=QE*$J?JJb(B]  \mbox{} \\
  $BB?CJ%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$,Jz$($F$$$?B>$NLdBj$H$7$F!"8{G[>C<:(B/$BH/;6LdBj$,$"$j$^$7$?!#5U8m:9EAGE$r$9$k:]$K!"AX$,A}$($k$3$H$K$h$C$FEAGE$9$Y$-8m:9$,$I$s$I$s>.$5$/$J$C$F$7$^$C$?$j!"5U$KBg$-$/$J$C$?$j$9$kLdBj$G$9!#(B\\
  $BMW0x$N0l$D$K!"3h@-2=4X?t$,$"$j$^$9!#%7%0%b%$%I4X?t$r;H$&$3$H$,@N$O0lHLE*$G$7$?$,!"$3$N4X?t$,<h$j$&$kCM$O(B0$B!A(B1$B$7$+$"$j$^$;$s!#$h$jI}9-$$CM$r07$($k3h@-2=4X?t(B(ReLU$BEy$N%i%s%W4X?t(B)$B$N=P8=$K$h$j!"$h$jBg$-$J8{G[$r07$($k$h$&$K$J$j$^$7$?!#(B\\
  $B$^$?8{G[$N%/%j%C%T%s%0$K$h$C$F!"8{G[GzH/$rM^$($k$3$H$,$G$-$k$h$&$K$J$j$^$7$?!#(B
  $B$=$NB>(BBatch Normalization$B$J$I$N@55,2=<jK!$b3X=,$N0BDj2=$K4sM?$7$F$$$^$9!#(B
\item[$BJ,;6I=8=$N3hMQ(B]  \mbox{} \\
  $BC18l$dCj>]E*$J%+%F%4%j!<$H$$$C$?$b$N$rI=8=$9$k$?$a$KJ,;6I=8=(B($BKd$a9~$_I=8=(B)$B$,3hMQ$G$-$k$3$H$,$o$+$j!"<+A38@8l=hM}$J$I$X$N3hMQ$,9-$,$j$^$7$?!#(Bword2vec$B$OC18lKd$a9~$_I=8=$N:G$?$k3hMQNc$G$9!#(B
\item[$B%G!<%?3HD%(B]  \mbox{} \\
  $B4{B8$N%G!<%?$rJQ7A$7$?$j!"%N%$%:$r$N$;$k$J$I$N%G!<%?3HD%5;=Q$,<g$K2hA|G'<1J,Ln$GH/C#$7$F$$$^$9!#$3$l$K$h$j!"3X=,%G!<%?$r?eA}$7$9$k$3$H$,$G$-!"G'<1@)EY8~>e$K4sM?$7$F$$$^$9!#(B
\item[$B65;U%G!<%?$rI,MW$H$7$J$$3X=,(B]  \mbox{} \\
  $B0lHLE*$J65;U$"$j3X=,$K$O@52r%G!<%?$rMQ0U$9$kI,MW$,$"$j!"$=$N:n@.$K$O%3%9%H$,$+$+$j$^$9!#0lJ}$G(Bword2vec$B$N$h$&$J!"65;U%G!<%?$rI,MW$H$7$J$$<jK!$,H/C#$7$F$-$F$$$^$9!#(B\\
  $B4{B8$N%G!<%?$N0lIt$r%^%9%/$7$?$j!"JB$YBX$($?$j$7$F@52r$rM=A[$5$;$k$3$H$G!"BP>]$H$J$k%G!<%?$NFCD'$r$&$^$/I=8=$9$k>pJs$r3MF@$9$k$3$H$,$G$-$^$9(B($BI=8=3X=,(B)$B!#(B
\item[$BE(BPE*@8@.%M%C%H%o!<%/(B]  \mbox{} \\
  $B@8@.%b%G%k$H<1JL%b%G%k$rAH$_9g$o$;!"8_$$$r6%$o$;$k$h$&$K3X=,$5$;$k$3$H$G!"8=<B$K$OB8:_$7$J$$2hA|$J$I$r@8@.$9$k<jK!$,Ds0F$5$l!"9-$/;H$o$l$F$$$^$9!#(B
\end{description}

\subsection{$B4D6-(B}

\begin{description}
\item[$B%G!<%?%5%$%(%s%F%#%9%H%V!<%`(B] \mbox{} \\
  2000$BG/Be$h$j%G!<%?%5%$%(%s%F%#%9%H%V!<%`$,H/@8$7!"%<%mG/Be$OE}7WE*<jK!$,9-$^$j$^$7$?!#(B
  $B$=$NN.$l$O(B2010$BG/Bf$G$b7QB3$7!"?<AX3X=,<jK!$K$bGH5Z$7$F$$$^$9!#(B
  $B?tB?$/$N(BMOOCs$B%W%i%C%H%U%)!<%`$bN)$A>e$,$j!"0B2A$GNI<A$J3X=,4D6-$,@0Hw$5$l$F$$$^$9!#(B
\item[$B%3%s%Z%F%#%7%g%s$NN4@9(B] \mbox{} \\
  Kaggle, SIGNATE$B$H$$$C$?%3%s%Z%F%#%7%g%s%5%$%H$,N)$A>e$,$j!"5;=Q<T$N8&oS$,F|!9$J$5$l$F$$$^$9!#(B
\item[$B<B9T4D6-$N=<<B(B] \mbox{} \\
  $B$+$M$F$+$i(B GPGPU $B4D6-$O(B AWS, GCE $B$J$I$GDs6!$5$l$F$$$^$7$?$,!"$=$l0J30$K$bL5NA$G(BGPU$B$NMxMQ$,2DG=$J(BGoogle Colaboratory$B$H$$$C$?%5!<%S%9$,;H$($k$h$&$K$J$j!"%V%i%&%6$5$($"$l$P4D6-9=C[ITMW$G5!3#3X=,$,9T$($k$h$&$K$J$j$^$7$?!#(B
\end{description}

\subsection{$B$b$?$i$5$l$?JQ2=(B}

\begin{description}
\item[$B?M$r1[$($k@:EY(B/$BG=NO(B] \mbox{} \\
  $B2hA|G'<1J,Ln$G$O!"(BImageNet(\url{http://image-net.org/})$B$H$$$&%G!<%?%;%C%H$G$$$+$K9b$$G'<1@:EY$rC#@.$9$k$+!"$H$$$&;n$_$,9T$o$l$F$$$^$9!#(B2012$BG/$K%G%#!<%W%i!<%K%s%0%Y!<%9$N<jK!(B AlexNet $B$,EP>l$7$F0JMh!"5^B.$K$=$N@:EY$O8~>e$7!"(B2015$BG/$K$O(B ResNet $B$K$h$C$F?M4V$NG'<1G=NO$rD6$($k@:EY$rC#@.$7$^$7$?(B($B;29M(B: \url{https://www.slideshare.net/ren4yu/ss-234439652/21})$B!#(B\\
  $B<+A38@8l$NJ,Ln$G$b!"(BStanford Question Answering Dataset (SQuAD) (\url{https://rajpurkar.github.io/SQuAD-explorer/})$B$J$I$G?M4V$N@5EzN($rD6$($k@5EzN($rC#@.$7$F$$$^$9!#(B\\
  $BLdBj$rJ,N`%?%9%/$KMn$H$79~$`$3$H$,$G$-!"==J,$J3X=,%G!<%?$rMQ0U$9$k$3$H$,$G$-$l$P!"5!3#3X=,%b%G%k$O?M4V$rD6$($k@:EY$rC#@.$G$-$k2DG=@-$r<($7$F$$$^$9!#(B
\item[$B@8@.%b%G%k(B] \mbox{} \\
  $B$?$/$5$s$N2hA|$d%F%-%9%H%G!<%?!"2;3Z%G!<%?$+$i!"?7$7$$%G!<%?$r@8@.$9$k%b%G%k$,9-$/;H$o$l$k$h$&$K$J$j$^$7$?!#(B\\
  $B<g$KE(BPE*@8@.%M%C%H%o!<%/$K$h$k@.2L$G$9$,!"%F%-%9%H$K4X$7$F$O8@8l%b%G%k%Y!<%9$N<jK!(B(GPT-2$BEy(B)$B$,<gN.$G$9!#(B\\
  $B$5$i$K$3$l$i$r1~MQ$9$k$3$H$G!"2hA|I|85(B(inpainting)$B$d<+F0Ce?'!"$5$i$K$OIA2h;Y1g(B(GauGAN)$B$H$$$C$?$3$H$,<B8=$G$-$F$$$^$9!#(B
\item[$B5!3#K]Lu(B] \mbox{} \\
  $B%G%#!<%W%i!<%K%s%00JA0$N5!3#K]Lu$OE}7W%Y!<%9$N<jK!$,MxMQ$5$l$F$$$^$7$?!#$3$N<jK!$O$"$^$jN.D*$G$O$J$$J8$,@8@.$5$l$,$A$H$$$&7gE@$,$"$C$?$N$G$9$,!"%K%e!<%i%k5!3#K]Lu$K$h$C$F!"$=$NLdBj$OBg$-$/2~A1$5$l$^$7$?!#(B\\
  $B0lJ}$G(BGPU$B$,;}$D%a%b%j$,%\%H%k%M%C%/$H$J$j!"8lWC$rB?$/$b$?$;$k$3$H$,Fq$7$/$J$j$^$7$?!#$=$N$?$a!"C18l$h$j>.$5$JC10L(B($B%5%V%o!<%I(B)$B$G%H!<%/%s$r6h@Z$k$3$H$K$h$C$F8lWC$rM^$($k<jK!$,<gN.$H$J$C$F$-$F$$$^$9!#(B\\
  $B%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$N3X=,$OB?$/$,(Bend-to-end$B$G9T$($k$?$a!"@53N$JC18l6h@Z$j$dIJ;l$r9MN8$7$J$/$F$bNI$/$J$C$?$H$$$&;v>p$b$"$j$^$9!#(B\\
  $B$=$NI{:nMQ$H$7$F!"B?8@8l$r0lEY$K07$($k$h$&$K$b$J$j$^$7$?!#%5%V%o!<%I$h$j>.$5$$!"%P%$%HC10L$G6h@Z$k<jK!$b$"$j$^$9!#$3$N>l9g!"%G%3!<%I;~$K@5$7$$%P%$%HNs$G$"$k$3$H$rJ]>Z$9$kI,MW@-$,$"$j$^$9!#(B
\end{description}

\subsection{$B?7$?$J2]Bj(B}

$B%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/8GM-$N2]Bj$bEP>l$7$F$$$^$9!#(B

\begin{description}
\item[$BK]Lu%_%9(B] \mbox{} \\
  $BE}7W%Y!<%9$N5!3#K]Lu$G$bK]Lu%_%9$O$"$j$^$7$?$,!"%K%e!<%i%k5!3#K]Lu$N>l9g!"$=$l$r8+$D$1$k$3$H$,Fq$7$/$J$C$F$$$^$9!#$J$^$8N.D*$J7k2L$r=PNO$7$F$7$^$&$?$a!"Cm0U?<$/8+$J$$$HLuH4$1$J$I$r8+F($7$F$7$^$$$,$A$G$9!#(B
  $B$^$?!"E}7W%Y!<%9$G$O!"86J8$HK]LuJ8$N%U%l!<%:BP1~$,=hM}$N4X78>e$"$-$i$+$@$C$?$N$G$9$,!"%K%e!<%i%k5!3#K]Lu$G$O(Bend-to-end$B$J3X=,$K$J$C$?$3$H$G!"K]LuJ8$H86J8$H$NBP1~$E$1$,L@$i$+$G$J$/$J$C$?$H$$$&%G%a%j%C%H$b$"$j$^$9!#(B\\
  $BB>$K!"5U$N0UL#$r=PNO$7$F$7$^$&$3$H$,$"$kLdBj$b$"$j$^$9!#$3$l$bLuJ8$NBP1~IU$1$,ITL@NF$J$?$a!"860x$r$5$0$k$3$H$OFq$7$$LdBj$G$9!#(B\\
  $BF1$8J88@$r7+$jJV$7@8@.$9$k$H$$$&!"%K%e!<%i%k5!3#K]LuFCM-$NLdBj$b$"$j$^$9(B($B;29M;vNc(B: \url{https://www.slideshare.net/ToshiakiNakazawa/nlp2017-nmt-tutorial/79})$B!#(B
\item[$B%G!<%?%;%C%H$H%P%$%"%9(B] \mbox{} \\
  $B6aG/$h$/LdBj$H$7$F$H$j$"$2$i$l$k$b$N$K!"%P%$%"%9$,$"$j$^$9!#$3$l$O!"3X=,$K;H$C$?%G!<%?%;%C%HFb$KJP$j$,$"$C$?>l9g!"FC$KCm0U$r$7$J$$$H$=$l$,$=$N$^$^5!3#3X=,%b%G%k$KH?1G$5$l$F$7$^$$$^$9!#(B\\
  $B$?$H$($P!"B?$/$N>l9g1Q8l$G(B''sister''$B$H$$$&C18l$O;P!&Ke$N6hJL$r$D$1$k$3$H$O$"$^$j$J$/!"5!3#K]Lu$G$=$l$rF|K\8l$K$7$?:]$K!"J8L.$K1~$8$F=P8=$7$d$9$$J}$KLu$7$F$7$^$&$3$H$,H/@8$7$^$9!#(B
\item[$BE(BPE*%5%s%W%k(B] \mbox{} \\
  $B?M4V$,8+$k$H%Q%s%@$J$N$K!"<1JL%b%G%k$K$O%F%J%,%6%k$K8+$($k$h$&$J2hA|$,M-L>$G$9(B($B;29M(B: \url{https://speakerdeck.com/settenqb/ji-jie-xue-xi-tosekiyuritei?slide=5})$B!#$3$N$h$&$K5!3#K]Lu%b%G%k$rqY$92hA|$r@8@.$9$k5;=Q$H!"$=$l$rKI1R$9$k5;=Q$,8_$$$K$7$N$.$r:o$C$F$$$^$9!#(B
\item[$B%P%C%/%I%"(B] \mbox{} \\
  $B71N}$KMQ$$$k%G!<%?%;%C%H$K0-0U$"$k%G!<%?$r:.$<$k$3$H$G!"%P%C%/%I%"$r;E3]$1$k$H$$$&<jK!$b$"$j$^$9!#%/%i%&%I%=!<%7%s%0$J$I$r;H$&:]$K$O!"MQES$K$h$C$F$O$=$N$h$&$JLdBj$,$"$k$3$H$rA[Dj$7$F$*$/I,MW$b$"$k$G$7$g$&!#(B
\end{description}

\subsection{$B%U%l!<%`%o!<%/(B}

$B$h$/;H$o$F$$$?(B($B$$$k(B)$BBeI=E*$J%U%l!<%`%o!<%/$K$O0J2<$N$b$N$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item $B8E;2(B
  \begin{itemize}
  \item Torch7
  \item Caffe
  \item Theano
  \end{itemize}
\item $B8=BeE*$J$b$N(B
  \begin{itemize}
  \item Chainer
  \item PyTorch
  \item TensorFlow
  \item Keras
  \item Darknet
  \end{itemize}
\end{itemize}

$B$I$l$bB?<!85G[Ns$r07$&$3$H$,$G$-!"<+F0HyJ,5!G=$rHw$($F$$$^$9!#(B

\subsection{Web/JavaScript$B%i%s%?%$%`(B}

$B@h$K=R$Y$?$h$&$J%U%l!<%`%o!<%/$G71N}$5$l$?%b%G%k$r!"%V%i%&%6$d(BJavaScript$B$G<B9T$9$k%U%l!<%`%o!<%/$,$$$/$D$+$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item WebDNN
  \begin{itemize}
  \item https://mil-tokyo.github.io/webdnn/ja/
  \item $BF|K\H/(B
  \item $BJ#?t$N%U%l!<%`%o!<%/$KBP1~(B
  \item $B8=:_3+H/$O(Binactive
  \end{itemize}
\item TensorFlow.js
  \begin{itemize}
  \item https://www.tensorflow.org/js
  \item TensorFlow$B8x<0(B
  \item $B71N}$b%5%]!<%H(B
  \item $BB?$/$N71N}:Q$_%b%G%k$rG[I[(B
  \item https://github.com/tensorflow/tfjs-models
  \end{itemize}
\item ONNX.js
  \begin{itemize}
  \item https://github.com/microsoft/onnxjs
  \item $B%U%l!<%`%o!<%/6&DL%U%)!<%^%C%H(BONNX$B$KBP1~(B
  \item $BBP1~$7$F$$$k1i;;$K@)8B$"$j(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{$B:n@.$7$?$b$N$N>R2p(B}

WebDNN$B$rMQ$$$F!"$$$/$D$+$N%G%b%5%$%H$r8x3+$7$F$$$^$9!#(B

\begin{description}
\item[edges2cats] \mbox{} \\
  Chainer$B$H(Bpix2pix$B$rMQ$$$F!"G-$N@~2h$KCe?'$r$9$k%b%G%k$r8x3+$7$F$$$^$9(B (\url{http://pix2pix.daio.net/})$B!#(B
  $B8x<0$N%G%b%5%$%H(B \url{https://affinelayer.com/pixsrv/} $B$G$bF1$8$3$H$,$G$-$^$9$,!"$3$A$i$OG-Ce?'%b%G%k$N$_!"71N}%G!<%?$r8x3+$7$F$$$^$;$s!#$=$l0J30$N%G%b$O71N}%G!<%?$r4^$a8x3+$7$F$$$k$N$G:F8=2DG=$G$9!#(B\\
  $BF1$8$3$H$r$9$k$?$a$K!"G-2hA|<}=8%9%/%j%W%H$r8x3+$7$F$$$^$9(B \url{https://github.com/knok/pixabay-cat-images}$B!#(B\\
  $BG-2hA|$+$iGX7J$N=|5n$O(B DilatedNet$B$N(Bkeras$B<BAu(B \url{https://github.com/nicolov/segmentation_keras} $B$H$=$N71N}:Q$_%b%G%k$rMQ$$$F$$$^$9(B ($B2r@b5-;v(B: \url{https://qiita.com/knok/items/6ad09cc870739dbd921b})$B!#(B
\item[Wasserstein AutoEncoder] \mbox{} \\
  TensorFlow$B$G<BAu$5$l$F$$$?Cx<T<BAu(B \url{https://github.com/tolstikhin/wae} $B$r$b$H$K!"(BChainer$B$X0\?"$7!"(B2$B<!85$N@x:_6u4V$X(B300$BDxEY$N%$%i%9%H$rKd$a9~$_!"?dO@$r9T$($k%5%$%H$H$7$F8x3+$7$^$7$?(B \url{http://wae-friends.daio.net} $B!#(B
\end{description}

$B$^$?!"(BTensorFlow.js$B$H71N}:Q$_%b%G%k$rMxMQ$7$?%G%b%5%$%H$b8x3+$7$F$$$^$9!#(B

\begin{description}
\item[$B%P!<%A%c%kGX7J(B] \mbox{} \\
  $B71N}:Q$_(BBodyPix$B%b%G%k(B \url{https://github.com/tensorflow/tfjs-models/tree/master/body-pix}$B$rMQ$$$F(BWeb$B%+%`$+$i?MBNItJ,$N$_$rCj=P(B($B%;%^%s%F%#%C%/%;%0%a%s%F!<%7%g%s(B)$B$7!"GX7JMQ2hA|$H9g@.$7$FI=<($9$k%5%$%H$r(BGitHub Pages$B$G8x3+$7$F$$$^$9(B \url{https://knok.github.io/virtbg/} ($B%=!<%9%3!<%I(B: \url{https://github.com/knok/virtbg})$B!#(B\\
  $B$3$lC1BN$G$OG[?.$J$I$K$O;H$($^$;$s$,!"(BOBS Studio$B$N%&%#%s%I%&%-%c%W%A%c!<5!G=$H(BOBS-v4l2sink$B$rAH$_9g$o$;$l$P!"(Bv4l2loopback$B$rMxMQ2DG=$JG$0U$N%5!<%S%9$K1~MQ$G$-$^$9(B($B2r@b5-;v(B: \url{https://qiita.com/knok/items/b3eb87769151ac04efeb})$B!#(B\\
\item[VRM Thee.js PoseNet Sample] \mbox{} \\
  $B4{B8$N8x3+$5$l$F$$$?%3!<%I(B \url{https://github.com/t-takasaka/vrm-three-posenet} $B$r(Bfork$B$7!":G6a$N(BAPI$B$K9g$o$;$D$D:FG[I[2DG=$J(BVRM$B%b%G%k$K:9$7BX$($?$b$N$r8x3+$7$F$$$^$9(B \url{https://knok.github.io/vrm-three-posenet/} ($B%=!<%9%3!<%I(B: \url{https://github.com/knok/vrm-three-posenet})$B!#(B\\
  $B$3$A$i$O71N}:Q$_(BPoseNet \url{https://github.com/tensorflow/tfjs-models/tree/master/posenet} $B$rMxMQ$7$F$$$^$9!#(B
\end{description}

\subsection{Debian$B$K$*$1$k71N}:Q$_%b%G%k$N07$$(B}

2020$BG/(B7$B7n;~E@$G$O!"%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$N71N}:Q$_%b%G%k$K$D$$$F!"$^$@L@3N$J%]%j%7!<$O7h$^$C$F$$$^$;$s!#%I%i%U%H%l%Y%k$N$b$N$O$"$j$^$9(B \url{https://salsa.debian.org/deeplearning-team/ml-policy}$B!#(B
$B:F8=@-$N$?$a!"71N}%G!<%?$d71N}MQ%3!<%I$r4^$s$@>uBV$,K>$^$7$$$H$$$&J}8~@-$G?J$_$D$D$"$j$^$9!#(B\\
$B$=$N4QE@$G$$$&$H!"(BTensorFlow Hub$B$d(Btfjs-models$B$O$=$N>r7o$rK~$?$7$F$$$^$;$s!#$=$&$$$C$?$b$N$rMQ$$$k%D!<%k$O$*$=$i$/(Bmain$B$H$7$FG[I[$5$l$J$$$N$G$O$J$$$+$H8D?ME*$K$O;W$C$F$$$^$9!#(B\\
$B0lJ}$G!"(BDeep$B$G$J$$5!3#3X=,71N}:Q$_%b%G%k$O4{$KG[I[$5$l$F$$$k8=>u$,$"$j$^$9(B ($BNc(B: OpenCV$B$N<1JL%b%G%k(B \url{https://salsa.debian.org/science-team/opencv/-/tree/master/data})$B!#(B
$B5!3#3X=,$H$$$&J,Ln<+BN$G$b:F8=@-$O=E;k$5$l$F$O$$$^$9$,!"8x3+$5$l$F$$$kB?$/$N$b$N$O8&5fMQES$K8BDj$7$?%G!<%?%;%C%H$d71N}:Q$_%b%G%k$J$N$,8=>u$G$9!#(B
$B%W%i%$%P%7!<$H$N7s$M9g$$$b$"$j!"$3$NLdBj$N2r7h$OFq$7$$$H;W$o$l$^$9!#(B

\subsection{$B$^$H$a(B}

2010$BG/$NJY6/2q$+$i(B10$BG/$,7P2a$7!"%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/$r%Y!<%9$H$7$?5!3#3X=,<jK!$OHtLvE*$JH/E8$r?k$2$^$7$?!#(B
$B:#$G$O(BWeb$B%V%i%&%6$d%9%^!<%H%U%)%s$J$I$N%b%P%$%k%G%P%$%9$GF0:n$5$;$k$3$H$bMF0W$K$J$C$F$-$F$$$^$9!#(B

$B0lJ}$G%K%e!<%i%k%M%C%H%o!<%/8GM-$NLdBj$d!"%G!<%?%;%C%H$K5/0x$9$k=tLdBj(B($B%P%$%"%9!"%W%i%$%P%7!<Ey(B)$B$b$"$j$^$9!#(B

DFSG$B$K>H$i$79g$o$;$k$H!":F8=@-$rC4J]$9$k$h$&$J%G!<%?%;%C%H$d71N}%3!<%I$rH<$C$?71N}:Q$_%b%G%k$NG[I[$,K>$^$7$$$H$3$m$G$9$,!"$=$N<B8=$O$J$+$J$+$`$:$+$7$=$&$G$9!#(B


% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule
\end{document}
